أياكس يضع قدما في نهائي الدوري الأوروبي
 أصبح فريق أياكس أمستردام الهولندي قاب قوسين أو أدنى من بلوغ نهائي الدوري الأوروبي لكرة القدم عقب فوزه العريض على ضيفه ليون الفرنسي في لقاء الذهاب للمسابقة وتقدم الفريق الهولندي بهدفين نظيفين في الشوط الأول حملا توقيع كل من المهاجمين البوركينافي بيرتراند تراوري وكاسبر دولبيرغ في الدقيقتين و على الترتيب إقرأ المزيد بالفيديو أهداف مباراة أياكس وضيفه ليون وأضاف أصحاب الأرض هدفين آخرين في الشوط الثاني عبر كل من المهاجمين الألماني أمين يونس وبيرتراند تراوري عند الدقيقتين و على التوالي وتخللهما هدف الفرنسي ماثيو فالبوينا الذي سجله في الدقيقة من زمن المباراة التي أقيمت على ملعب أمستردام أرينا وحقق أياكس أمستردام فوزا مطمئنا قبل سفره إلى ليون لخوض مباراة الإياب لمسابقة يوروبا ليغ في الحادي عشر من الشهر الجاري  نايف الكوردي 